相機多重曝光功能初體驗

部80D入手未夠一季
無意中發現有多重曝光功能
玩落又好似幾正
唔知大家平時點用e個功能呢
小弟想學下野

咩叫多重曝光
求教

合二為一

回想翻菲林時代
你知道菲林點運作的話 就好容易解釋
只係同一張菲林影兩次
兩個不同影像係同一張菲林曝光 兩個影像就會重疊 就好似樓主個張 一張係天空 一張係地面

btw計過角度 係咪黃大仙個邊

相中有地點

富山嚟

個月亮點影到咁大？

是咪google下都懶...

重曝簡單一句姐係疊相，可以透過後製整番出嚟。
而家啲相機都有呢個功能，先影一張，後影一張。樓上巴打講解左，係以前菲林機時代嘅一種攝影方法，你唔過張菲林，都可以繼續係個格菲林上開快門曝光。

我自已用重曝多數會咁玩

影張效果

影張主體

出嚟效果

即刻用app整多張例子

時代進步，而家啲單反有好多功能同設定，可以研究多少少，唔好嘥左部靚機。

樓主呢張係咪影左個天&月亮+屋邨景？
睇唔出

可能個月咁大係zoom左埋去影再合落張屋邨相到

想問點影到個月亮咁清
我快門較得慢啲個月亮就散開晒

同問

細光圈，快快門，主點測光？

後製

多重曝光也可以這樣用

正常單影月亮ISO 100-200 / 快門 1/160-200 光圈最大
但因為相機個多重曝光功能係第一張相同第二張相個ISO 一樣
而我係手持無腳架
所以影月亮我係iSo 2000 / 光圈5.6/ 1/2000

和邪?

你點影啫？

快門慢會變左白色一大點

咁係over啫，唔係散開哂

你相張相我有睇過有興趣咁影

影埋哂啲無里頭荷花定唔知係蓮花
好撚on9